羅湖闖關求放行 內地男涉賄入境人員

【明報專訊】廉政公署昨落案起訴一名持沒有合適簽注的雙程證內地男子，涉嫌在羅湖管制站向一名入境事務處人員提供賄款，以准許他進入香港。被告昨日在東區裁判法院應訊，毋須答辯，案件押後至7月27日答辯，被告還押懲教署看管。

職員拒接受報告上司 廉署拉人

被告是44歲內地居民吳昌文，被控兩項向公職人員提供利益罪名，違反《防止賄賂條例》。

控罪指被告吳昌文涉嫌於2018年7月11日，無合法權限或合理辯解而向一名入境處高級入境事務助理員提供一筆沒有指明款額的金錢，作為准許他在內地公安局辦事處所發「往來港澳通行證」（俗稱「雙程證」）沒有適當簽注的情况下進入香港的報酬。另一項控罪指出，被告涉嫌於同日無合法權限或合理辯解，以相同理由向該高級入境事務助理員提供現金400元人民幣。

廉署於本周三（7月11日）接獲入境處轉介的投訴，指稱吳涉嫌在羅湖管制站行賄一名入境處人員，該高級入境事務助理員拒絕收受賄款，並向其上司匯報有關事件。廉署人員隨即前往現場，以涉嫌觸犯有關貪污罪行將其拘捕。

去年本港也曾發生同類案件，一名68歲內地女子被控向入境處人員提供1000元賄款，以准許她經入境處落馬洲支線管制站進入香港，其後被判入獄15個月。

大陸喱，柒下柒下咁

條友真係唔識架喎

屌，太少呀！

可以坐監食免費飯
仲有人工出

痴撚線 你唔好加多包煙

大陸西真係冇腦，要賄都賄大陸公安

1000元
侮辱定賄賂

400蚊

用400蚊想賄賂人，當人地乞衣咩

44歲400
68歲1000

阿叔仲孤寒過70歲阿婆

d 人話去越南/東歐既地方要zip 錢入passport

究竟有冇人試過

如果真連登仔又會zip 幾多

以現今香港政府腐敗嘅速度，好快佢夢想成真㗎啦

日薪都高過你

可能另一邊關口收得太多，失左預算

咁少都唔夠去骨場打飛機

有 fd唔小心 zip左 叫佢拎返 順便交落地簽証費唔小心 zip落去一齊交

冇zip 冇人問過我攞錢

400萬都仲有d機會

人地大陸一舊水搞得掂就以為香港加少少就ok

海關：人仔跌緊喎，你玩野呀？

入獄係返大陸定入香港境？

全球受賄關員公價都係1usd

啫係成日都咁做啦

香港都開始步向貪污年代架啦，但報警係因為你出手太孤寒，香港物價飛漲呀，檢討下啦

一千幾百，尤如垃圾，用作賄賂，自取刑責

400蚊邊個同你冒險

廉政公署標語創作比賽中學初級組冠軍

入境人員

未過關，即刻轉頭走返入大陸界咪捉唔到。

不久嘅將來好快會有成功個案分享

而家連啲印度洋啲國家都無呢支歌仔唱啦
支那人真係唔識架喎

paper please

依度係香港呀 呢D低級手法留番大陸用啦

我信好快會收賄放行
你睇下班差佬犯罪記錄

4舊水都想收買人...

佢係過中國關口洗左幾多錢先黎到香港關口？

要留意事實係佢成功入境
只需400冥幣
就可以係香港有食有住三幾年
如果你係鬼国無家可歸
咁都不失為一個好辦法

腥港豬最憎人地睇唔到佢地

400 蚊太少啦

40 萬, 應該 OK

原來香港仲有ICAC架

$400？你當我乞兒啊！

68歲果個最後咪成功咗囉

起碼4萬啦 400蚊跌都跌左

入境喎，師兄